港大民調：【香港人】身份認同創新高、【中國人】身份認同創新低

超過一半市民(52.9%)認同自己為香港人，而非中國的香港人/香港的中國人/中國人
只有10.8%認同自己係中國人，為97年以來新低

青少年組別(18-29歲)有高達75%認同自己係香港人，創歷史新高
為香港人呢個身份自豪

Source:

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

下一步：分化袁志偉同前線TVB記者

林鄭再記一功

港大民意研究計劃即將停運，今日（27日）就「港人身分認同」公布最後一次調查結果，以100分滿分計，受訪市民對「香港人」身分的認同指數較半年前升3.8分，至84.6分，為2008年有紀錄以來新高；另邊廂，受訪者對「中華人民共和國國民」認同指數，較半年前跌10.8分，至46.2分，繼續是6項身分中最低分。

港大民研於6月17至20日，以電話隨機訪問1015名香港市民。認同指數由認同感和身分重要性組成，其中，認同感以10分滿分計，「香港人」在6項身分中得分最高，達8.61分，較半年前升0.27分，其後得分順序為亞洲人、世界公民、中華民族一分子、中國人，最後是中華人民共和國國民，僅得4.82分。

民調同時要求受訪者從「香港人」、「中國人」、「香港的中國人」及「中國的香港人」四者中，選擇自己認同的身分，相關受訪者佔比依次為53%、11%、12%和23%。換言之，76%認為自己是廣義的「香港人」，23%則認為自己是廣義的「中國人」，36%則選擇了「香港人」和「中國人」的混合身分，即回答「香港的中國人」或「中國的香港人」。

港大民研高級數據分析師戴捷輝分析指出，兩次反修訂《逃犯條例》遊行後的調查結果，清楚反映事件對香港市民在身分認同及回歸情感上的衝撃。

戴捷輝引述調查顯示，市民在身分認同方面，「香港人」身分認同感錄得1997年有紀錄以來新高，重要性和認同指數亦錄得2008年有紀錄以來新高。反觀「中國人」身分認同感，則錄得1997年有紀錄以來新低，而其他關於「中華民族一分子」、「中國人」及「中華人民共和國國民」身分的調查數字，亦錄得2007或2008年有紀錄以來新低。

香港中文大學新聞與傳播學院退休教授馬傑偉表示，對調查結果不感詫異，認為反修例運動對此有重要影響。他說，近年本土派所提的「香港人」牽涉民族、族裔元素，較受年輕人接受；而近日在街頭上的「香港人加油」等口號，呈現親切的感覺，「令人覺得香港是我家，要保護它」，是一種普及的情感。

他續說，身分認同是靠個人對該社群的想像而建立，「認同感是好虛的概念」；經歷兩次逾百萬人遊行後，「有人貼人、實在的感覺」，想像群眾現於眼前，對「香港人」的身分認同形成衝撃，增加歸屬感。

馬傑偉又表示，過去的研究把對中國的認同感分成「文化中國」、「政治中國」等，而近年港人意識到香港與中國的政治差距愈來愈大，因此會更想捍衛「香港人」的身分。

青少年組別(18-29歲)有高達75%認同自己係香港人，創歷史新高

即係有25%中國人

今次調查青少年嚟講，17.5%係「中國的香港人」、4.3%係「香港的中國人」，只有2.7%係「中國人」，喺呢個民調嚟講算係展現到廿幾年來最強嘅本土歸屬感㗎喇

其實我覺得另外3個都冇咩分別
「中國人」明顯真係純正的中國人

中國的香港人就好似中國的上海人咁
都係認同自己首先係中國人
香港人只係中國人的其中一個分支

香港的中國人應該解讀為生活係香港的中國人？

港大民調一向將香港人+中國的香港人歸納成廣義的香港人，中國人+香港的中國人歸納成廣義的中國人，大概一般個觀感就係（以認同中國身分嘅程度嚟排）中國人>香港的中國人>中國的香港人>香港人。

市民對中國國民身分同中國重要性認同指數都插水，估計最近嘅輿論對普遍香港人嘅觀感（對中國）有明顯影響

所以網上輿論攻勢真係要一直做落去